---
title : 'மனையடி சாஸ்திரம்'
publishedDate: 'Thu Mar 17 2022 12:39:28 GMT+0530'
category: 'life'
slug: 'vaasthu-manaiyadi-saasthiram'
thumbnail: '../thumbnails/vaasthu-house.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Pixabay'
tags: 
    - vasthu
    - aanmeegam
    - nambikai
    - vaasthu saasthiram
keywords:
    - vasthu tamil
    - vasthu in tamil
    - manaiyadi shastra vastu in tamil
---

# வாஸ்து சாஸ்திரம் 
# மனையடி சாஸ்திரம்

## வாஸ்து சாஸ்திரம் என்றால் என்ன?

1. நமது வீடு எப்படி இருக்க வேண்டும்?
2. வீடு காட்டும் முறைகள் 
3. எப்படி வீடு இருந்தால் என்ன பலன் கிடைக்கும்
என்பதை விளக்கி சொல்வது வாஸ்து சாஸ்திரம் ஆகும்.

தனக்கு என்று ஒரு வீடு வேண்டும் என்ற ஆசை எல்லோருக்கும் இருக்கிறது. கூழோ கஞ்சியோ நம் வீட்டில் குடித்தால் அதன் திருப்தியே தனி தான். ஆனால் வீடு கட்டும் போது பலர் முக்கியமான வாஸ்து கூட பார்க்காமல் கட்டி விட்டு பின் அவதிப் படுகிறார்கள். ஆபத்து வந்த பின் காப்பதை விட வரும் முன்னே காப்பது நல்லது அல்லவா!

## வாஸ்து:

வாஸ்து என்பது மனையடி சாஸ்திரத்தின் இதயம் போன்றது ஆகும். வாஸ்து எனப்படும் சமஸ்கிருத சொல்லுக்கு வீடு கட்டக் கூடிய மனை என்று பொருள் படும். இது தனி சாஸ்திரமாக சிலரால் கருதப்படுகிறது. இந்த சாஸ்திரத்தின் நாயகனாக தெய்வாம்சம் பொருந்திய ஒரு பெண் கருதப்படுகிறது.

உயிரற்ற ஜடப் பொருட்களான செங்கல், சிமெண்ட், மணல், கம்பிகள், வெட்டப்பட்ட மரம் போன்ற வஸ்துகளை சரியான விகிதத்தில் கலந்து நிலத்தின் மேல் கட்டிடமாக எழுப்பி உயிரோட்டம் கொடுப்பதே வாஸ்து.

வாஸ்து உண்மையில்லை, வாஸ்து ஏமாற்று வித்தை, வாஸ்து பொய் என்று சமூக அக்கறையோடு பதிவு செய்யப்படும் குற்றச்சாட்டுகளுக்கு என் பதில், 

வாஸ்து என்பது உண்மை, வாஸ்து என்பது அறிவியல், வாஸ்து என்பது மத சம்மந்தப்பட்ட விஷயம் அல்ல. வாஸ்துவில் யந்திரம், மந்திரம், பூஜை, தாயத்து மற்றும் கண் கட்டு வித்தைகளுக்கு வேலை இல்லை.

பாம்பு கடிக்கு விஷமுறிவு மருந்து மற்றொரு பாம்பின் விஷம் தான் என்பது உண்மையாக இருப்பின் வீட்டில் உள்ள பிரச்சனைகளுக்கு தீர்வு அந்த வீட்டிலேயே தான் உள்ளது என்பது தான் நான் கண்டா உண்மை.

## வாஸ்து விதிகள்:

வாஸ்து சாஸ்திரம் என்பது ஒவ்வொரு மனித வாழ்வின் வெற்றிக்கும் அடித்தளமாக விளங்கக் கூடிய ஒன்று ஆகும். வாஸ்து விதிகளின் படி ஒரு வீடோ, தொழிற்சாலையோ அமைக்கப்படும் போது அங்கு இருக்கக் கூடிய அனைவருக்கும் எப்பொழுதும் நல்ல ஆற்றலே இருக்கும். என்றும் மன அமைதி, உடல் நலம், செல்வ செழிப்போடு காணப்படுவர். வாஸ்து என்றால் நான்கு திசை மற்றும்  நான்கு மூலைகள் கொண்டே கருதப்படுகின்றன. அவை வடக்கு, கிழக்கு, தெற்கு, மேற்கு. மேலும் நான்கு மூலைகள் வடகிழக்கு, தென்கிழக்கு, வடமேற்கு, தென்மேற்கு ஆகும். இவற்றை கொண்டு வாஸ்துவில் அடிப்படையாக கருதப்படும் ஆறு மிக முக்கியமான பொதுவான விதிகள்.

## வாஸ்துவின் பொதுவான விதிகள்:

1. மனை மற்றும் அதனுள் கட்டப்படும் கட்டிடம் இரண்டும் சதுரம் அல்லது செவ்வகமாக இருக்க வேண்டும்.

2. வடக்கு  மற்றும் கிழக்கில் அதிக காலி இடம் இருத்தல் அவசியம்.

3. தலை வாசல் என்றுமே உச்சத்தில் தான் அமைக்கப்பட வேண்டும்.

4. தெருத் தாக்கம் (தெருக்  குத்து) இருந்தால் கண்டிப்பாக உச்சமாக தான் இருக்க வேண்டும்.

5. உட்புறம் மற்றும் வெளிப்புறம் போடப்படும் படிக்கட்டுகள் அமைக்கப்படும் முறையை அறிவது அவசியம்.

6. வடகிழக்கு பள்ளமாகவும், கனமில்லாமலும், தென்மேற்கு உயரமாகவும், கனமாகவும் இருத்தல் அவசியம்.

வாஸ்து சாஸ்திரத்தைப் பற்றி இன்னும் பல அறிய நூல்கள் உள்ளன. சிற்ப நகரம், சிற்ப ரத்தினம், மயமதம், காஸ்யபம், ஸர்வார்த்த மனுசாரம், வாஸ்து வித்யா போன்ற நூல்கள் சிலை வடிப்பது, ஆலயம் அமைப்பது, வீடு கட்டுவது போன்ற அறிய கலைகளை பற்றி விவரிக்கின்றன.


# மனையடி சாஸ்திரம் 

மனையடி சாஸ்திரம் என்பது ஜோதிட சாஸ்திரத்தைப் போலவே ஓர் அரிய கலை ஆகும். அதில் பல பிரம்மிப்பூட்டும் உண்மைகள் அடங்கி இருந்தன.

ஆனால் ஜோதிட சாஸ்திரத்திற்கு கொடுக்கப்படும் முக்கியத்துவம் மனையடி சாஸ்திரத்திற்கு கொடுக்க படுவது இல்லை. ஒரு பெண்ணுக்கும் ஓர் ஆணுக்கும் திருமணம் செய்ய நினைத்தால் முதலில் ஜோதிட  சாஸ்திரத்தின் துணையைத் தான் தேடுகிறார்கள்.

பெண்ணுக்கும் பையனுக்கும் பொருத்தம் இருக்கிறதா, அவர்களுடைய மண வாழ்க்கை எவ்வாறு இருக்கும், பெண்ணின் மாங்கல்ய பலம் எப்படி இருக்கும் அவர்கள் சீரும் செல்வத்துடன் வாழ்வார்களா? அவர்களுக்கு எத்தனை குழந்தைகள் பிறக்கும் என்பன போன்ற விவரங்களை ஒரு ஜோதிடரிடம் இருந்து அறிந்து கொள்ள முயற்சி செய்கிறார்கள்.

பெண்ணுக்கும் பையனுக்கும் நல்ல பொருத்தம் இருந்தால் தான் திருமணம் நிச்சயம் செய்யப்படுகிறது. பொருத்தம் இல்லை என்றால் பெரும்பாலும் அந்த திருமணம் நிச்சயிக்கப்படுவது இல்லை.

ஆனால் வீடு கட்ட நினைப்பவர்கள் அவ்வாறு மனையடி சாஸ்திரத்தை நாடுவது இல்லை. அவர்கள் என்ஜினீரியையோ அல்லது அனுபவம் மிகுந்த மேஸ்திரியையோ நாடிச்  செல்வார்கள். வீட்டைக் கட்டுவதைப் பற்றி அவரிடம் தீவிரமாக ஆலோசனை புரிவார்கள்.

ஒருவர் பணத்தைக் கையில் வைத்து கொண்டு வீட்டைக் கட்டத் தொடங்குகிறார். ஆனால் அவரால் அந்த வீட்டைக் கட்டி முடிக்க முடிவது இல்லை. அது பாதியிலேயே நின்று போய் விடுகிறது.

ஆனால் மற்றொருவர் கையில் சொற்பப் பணத்தை வைத்துக் கொண்டு எப்படியாவது சமாளித்து விடலாம் என்ற குருட்டுத் தைரியத்தில் வீட்டைக் கட்டத் தொடங்குகிறார். அந்த வீடு எதிர்பார்த்ததை விட மிகக் குறுகிய காலத்தில் கட்டப்படுகிறது.

இந்த அவல நிலையைப் போக்குவதற்கு வீடு கட்ட நினைக்கும் போது மனையடி சாஸ்திரத்திலும் சற்றுக் கவனம் செலுத்துவது அவசியம் ஆகும். அதற்கு முதலில் மனையடி சாஸ்திரம் என்ன சொல்கிறது என்பதை தெரிந்து கொள்வது அவசியம்.

ஒருவர் சொந்த வீடு கட்டியதில் இருந்து சொத்துக்கு மேல் சொத்தாகச் சேர்த்துப் பல லட்சங்களுக்கு அதிபதியாகி விடுகிறார். மற்றொருவரோ சொந்த வீடு கட்டியதில் இருந்து ஒவ்வொரு சொத்தாக விற்றுக் கடைசியில் சொந்த வீட்டையும் விற்று வாடகை வீட்டிற்கு குடித்தனம் செல்கிறார்.

## மனையடி சாஸ்திரத்தில் ஒரு வீட்டின் நீள அகல அளவுகளுக்கு கிடைக்கும் பலன்கள்:

மனையடி சாஸ்திர பிரகாரம் வீடு கட்டுவதற்கும் வீட்டிற்குள் அறைகள் கட்டுவதற்கும் அந்த வீட்டின் எஜமானனால் காலடி அளந்ததன் பேரில் அடியைக் கண்டு அறிந்து உள்ள அகலத்திற்கும் நீளத்திற்கும் பலன்கள் அறியவும்.

### 6 அடி:
நன்மை 

### 7 அடி:
தரித்திரம் 

### 8 அடி:
நல்ல பாக்கியம் தரும்.

### 9 அடி:
கெடுதல் தரும்.

### 10 அடி:
ஆடு மாடு சுபிட்சம்.

### 11 அடி:
பால் பாக்கியம்.

### 12 அடி:
விரோதம், செல்வம் குறையும்.

### 13 அடி:
ஆரோக்கியம் குறைவு.

### 14 அடி:
சஞ்சலம், மனக்கவலை, நஷ்டம்.

### 15 அடி:
காரியபங்கம், பாக்கியம் சேராது.

### 16 அடி:
மிகுந்த செல்வம் உண்டு.

### 17 அடி:
அரசனைப் போல் பாக்கியம் சேரும்.

### 18 அடி:
அமர்ந்த மனை பாழாம்.

### 19 அடி:
மனைவி, புத்திரர், கவலை தரும்.

### 20 அடி:
ராஜ யோகம்.

### 21 அடி:
பசுக்களுடன் பால் பாக்கியம் தரும்.

### 22 அடி:
எதிரி  அஞ்சுவான். மகிழ்ச்சி.

### 23 அடி:
வியாதிகளுடன் கலங்கி நிற்பான்.

### 24 அடி:
வயது குன்றும், மத்திம பலன்.

### 25 அடி:
தெய்வ கடாக்ஷம் இல்லை.

### 26 அடி:
இந்திரனைப் போல் வாழ்வார்.

### 27 அடி:
மிக்க செல்வ சம்பத்துடன் வாழ்வார்.

### 28 அடி:
செல்வம் சேரும்.

### 29 அடி:
பால் பாக்கியம், செல்வம் தரும்.

### 30 அடி:
லட்சுமி கடாக்ஷம் பெற்று வாழ்வார்.

### 31 அடி:
சிவ கடாக்ஷத்துடன் நன்மை பெருகும்.

### 32 அடி:
முகுந்தருள் பெற்று வையகம் வாழ்வார்.

### 33 அடி:
நன்மை.

### 34 அடி:
விட்டோட்டும்.

### 35 அடி:
தெய்வ கடாக்ஷம் உண்டு.

### 36 அடி:
அரசரோடு அரசாள்வார்.

### 37 அடி:
இன்பமும் லாபமும் தரும்.

### 38 அடி:
பேய் பிசாசு குடி இருக்கும்.

### 39 அடி:
இன்பம் சுகம் தரும்.

### 40 அடி:
என்றும் சலிப்பு உண்டாகும்.

### 41 அடி:
இன்பமும் செல்வமும் ஓங்கும்.

### 42 அடி:
லட்சுமி குடி இருப்பாள்.

### 43 அடி:
சிறப்பில்லை, தீங்கு ஏற்படும்.

### 44 அடி:
கண் போகும்.

### 45 அடி:
துர்புத்திரர் உண்டு.

### 46 அடி:
வீடு ஓட்டும்.

### 47 அடி:
எந்நாளும் வறுமை தரும்.

### 48 அடி:
வீடு தீப்படும்.

### 49 அடி:
மூதேவி வாசம்.

### 50 அடி:
பால் பாக்கியம் ஏற்படும்.

### 51 அடி:
வியாஜ்யம்.

### 52 அடி:
தான்யம் உண்டு.

### 53 அடி:
வீண் செலவு.

### 54 அடி:
லாபம் தரும்.

### 55 அடி:
உறவினர் விரோதம்.

### 56 அடி:
புத்திரர் உற்பத்தி.

### 57 அடி:
புத்திர அற்பம்.

### 58 அடி:
விரோதம்.

### 59 அடி:
சுப தரிசனம்.

### 60 அடி:
பொருள் விருத்தி உண்டு.

### 61 அடி:
விரோதம் உண்டு.

### 62 அடி:
வறுமை தரும்.

### 63 அடி:
இருப்பு குலையும்.

### 64 அடி:
நல்ல சம்பத்து தரும்.

### 65 அடி:
பெண் நாசம்.

### 66 அடி:
புத்திர பாக்கியம்.

### 67 அடி:
பயம்.

### 68 அடி:
திரவிய லாபம்.

### 69 அடி:
அக்னி உபாதை.

### 70 அடி:
அந்நியருக்கு பலன் தரும்.

### 71 அடி:
இராசிப் பிரியம்.

### 72 அடி:
வெகு பாக்கியம்.

### 73 அடி:
குதிரை கட்டி வாழ்வான்.

### 74 அடி:
பிரபல விருத்தி.

### 75 அடி:
சுகம்.

### 76 அடி:
புத்திர அற்பம்.

### 77 அடி:
யானை கட்டி வாழ்வான்.

### 78 அடி:
புத்திர அற்பம்.

### 79 அடி:
கன்று காலி விருத்தி.

### 80 அடி:
லக்ஷ்மி வாசம்.

### 81 அடி:
இடி விழும்.

### 82 அடி:
தோஷம் செய்யும்.

### 83 அடி:
மரண பயம்.

### 84 அடி:
சௌக்கிய பலன்.

### 85 அடி:
சீமான் ஆவான்.

### 86 அடி:
இம்சை உண்டு.

### 87 அடி:
தண்டிகை உண்டு.

### 88 அடி:
சௌக்கியம்.

### 89 அடி:
பல வீடுகள் கட்டுவான்.

### 90 அடி:
யோகம், பாக்கியம் தரும்.

### 91 அடி:
வித்துவாம்சம் உண்டு.

### 92 அடி:
ஐஸ்வரியம்.

### 93 அடி:
தேசாந்திரம் வாழ்வான்.

### 94 அடி:
அந்நிய தேசம் போவான்.

### 95 அடி:
தனவந்தன்.

### 96 அடி:
பிற தேசம் செல்வான்.

### 97 அடி:
கப்பல் வியாபாரம் விலை மதிப்பு உள்ள வியாபாரம் செய்வான்..

### 98 அடி:
பிற தேசங்கள் போவான்.

### 99 அடி:
இராஜ்ஜியம் ஆள்வான்.

### 100 அடி:
க்ஷேமத்துடன் சுகத்துடன் வாழ்வான்.
